[派一萬] 新移民 批評政府支援來得太遲 :「等救命就死咗」

阿噹來港近3年，已為香港居民的妻子自2月起失業，令他頓時成為家庭經濟支柱。他原任職日更保安，更要利用晚上時間送外賣，「每日瞓得4個鐘。」他批評政府支援來得太遲，「等救命就死咗」，又稱寧願要政府支援服務，而不是派錢，「要嘅係政府幫我哋渡過疫情。」

香港社區組織協會幹事施麗珊稱，不少新移民任職前線服務性行業，疫情下最需要支援，直言他們「捱咗好多個月」。

阿噹於2017年底來港，至今將近3年，而妻子則為永久性居民，家中育有3名子女，分別就讀中六、小六及小四。

疫情持續多個月，阿噹的妻子於2月份起失業，令家庭收入減半，阿噹更頓時成為家庭唯一經濟支柱。他任職保安員月薪約一萬多元，每月更要支付約5千元租金，甚為吃力。為應付日常家庭開支，每日開工12小時外，更利用晚上時間送外賣。他稱，近乎每日工作至晚上11點，翌日早上5時便要起身上班，「每日瞓得4個鐘，都係賺多百幾蚊。」

政府早前曾發放防疫抗疫基金，他曾受惠於物管業員工津貼，前後共獲得約7000元補貼，坦言屬「好過無」，「之前一盒口罩都炒到500元，買到幾多盒。」對於政府向新來港人士派發一萬元，他批評政府支援來得太遲，「唔夠及時，決策又唔夠快」，直斥「等救命就死咗」。他又認為政府支援不能夠單靠派錢，「我唔係想要政府嗰一萬元，要嘅係政府幫我哋渡過疫情，」如應該給予市民情緒支援、盡快提供增值課程等。

應該全球得香港既新移民，會屌政府支援不足，而不是自力更生

因為呢班唔係「移民」
而係入侵者

搶你既資源, 消滅你既文化, 霸佔你既土地

學brian cha 同果班新移民講

唔鍾意呀，quit香港囉

返上去囉 上面話無疫情
經濟起飛

寄生蟲

土生土長香港人狠批<新移民> 唔捱得苦

既然失業又唔想等政府幫, 何不回歸佢地祖國懷抱, 返大灣區長住?落地生根呢?!

佢地有邊一日唔係窮到就黎死
日日都面臨糧食危機，冇機會讀書，着二手衫

然後被人影到隻手戴緊隻 撈

深圳係經濟奇蹟，點解唔上大陸發展要同臭港人爭？唔通香港係臭豆腐？

睇個樣就知係藍絲